依一招work唔work

眾所周知 港澳算係全世界算數一數二搵錢多嘅地方
（講平均非好專）
假設22出黎做野 做13年野到35歲
做一啲外資大公司（保證去到第二到都易啲搵工）
假設一出黎15000（13個月糧）
每2年平均加4000（計埋跳糟）
大約會草到500萬
計每年穩定投資汁少少（大約有550左右）
洗費減一半
都有300夢左右

35歲時移民
35萬歐/40萬左右美金
大約都可以國外買到層唔錯嘅獨立屋...有garage

計到時個仔可能5-6歲
升小學就轉過去
其實都唔錯

大家點睇？

上面係仲未計你個husband/wife嘅人工

22-35中間就可以投資下國外嘅樓（買定移民）再租住每個月4000嘅房仔先（兩個人有8000，地方細啲但都唔會太差）
移咗之後搵份冇咁辛苦嘅
份糧就全部可以用黎開支

如果依個情況同25左右就早早移民，邊個好啲？

以上已經計多咗
實際上洗費一定冇一半咁高（中後期）
當係一啲進修要用嘅錢

或者有人會問點解想移民

我嘅諗法係想下一代接受啲好嘅思想教育
環境好啲大啲，個人都成長得快樂啲
同埋俾佢地接觸下外國文化，加有語言優勢

另外就係我嘅方面
本身都識講唔同語言，鍾意交流
但港澳地區對知識實在太過忽略
每次出黎同自己啊哥講嘅話題都係買樓搵工、食緊嘅餐廳人地點賺錢鋪租blablabla
....

你會唔會太理想化

睇你想用邊種方法移民，投資嘅話 3.5mil 大國嚟講唔多夠?

4000劏房都租唔到

樓主仲識講咩語言

幻想總是完美的^^

外國樓價唔會升?

點會35歲有500萬, 你點計架
唔洗食同洗費, 月存100%收入?

睇清楚啲

你list 條數出黎睇清楚啦, 正常計儲蓄比都係當50-60%年收入計

我有睇清楚,你個case唔會存到300幾萬

每2年加4000

13年共$4,407,000
50%共$2,203,500

係220萬

仲未計present value
13年後220萬值幾錢。。?

我條式仲要係錯㗎（如圖，冇計埋第一年嘅年儲同利息）

啱嘅話會仲多錢

點會草唔到300....

我年儲比60% 13個月糧 利息25%

仲未計兩個人一齊儲 本金多啲息會多啲

CHING勁呀, 祝你好運

更正 係2.5%

上面自膠
我用年利3%計 冇雙糧
得出係2885126.86
有埋嘅話我諗300唔係難事掛
儲60%
每2年加4000 最後一年係39000
得出

發少陣夢
又生仔又結婚洗費點只一半
每2年加4000只係你幻想，例如2019.2020呢兩年已經冇可能，延續落去2021.2022都未必加到$4000
So , plan 已完

如果樓主未出黎做野

計定數，俾自己一個目標
都係一件好事

總好過d 錢唔知使左去邊
到10幾年後連選擇既機會都無

BORING

其實你30歲果陣娶個20歲越/泰/印/菲妹, 帶佢過黎香港打十年工
之後移民返佢家鄉就可以退休齊齊唔駛做

當然, 個生活水平係果邊會係中上, 但同香港無得比